民建聯支部副主席林泉-官地大宅被充公

新界僭建狀況近年愈見猖獗，政府2014年起加大打擊力度，但仍甚少採用充公這一嚴厲手段。《香港01》發現，地政總署6月21日以「違例搭建」為由，罕見充公大埔一約6000平方呎農地。翻查文件發現，該地屬民建聯大埔支部副主席、大埔前區議員林泉。

記者調查發現，林泉於2016年用100萬元買下涉事6000平方呎農地連花園洋房，逾3,000平方呎的洋房不僅屬農地僭建，亦霸佔官地。而政府6月充公該地段後，林泉夫婦仍居住其中。地政總署表示，佔用人可能會被檢控。

林泉過往不時有爭議言行，包括指六七暴動是公民抗命、派發習近平頭像年曆等。
充公地段位於大埔半山洲，緊鄰道教聖地鳳凰山蓬萊閬苑山門，向南50米則是大型村屋屋苑「山頂花園」。記者日前到訪涉事地段，見到該處由高過人的黃色圍牆圍住，大門緊鎖，只隱約見到一座黃色建築。

不過圍牆中另有天地，一座佔地超過2,500平方呎的二層洋房，上層是超過600平方呎的閣樓，合共面積超過3,000平方呎，有擺放着遮陽傘的超大天台，樓前花園種有大樹，樹下又建起一間逾百平方呎的鐵皮屋，洋房前鋪有通往鐵門的蜿蜒石路。

記者到訪時，該土地已被政府刊憲充公近一個月，不過原業主林泉夫婦仍居於其中。兩人彼時正要開車出門，面對記者提問，林泉表示「唔好意思」便關上車門，揚長而去。

去年被釘契 今年被充公

2016年8月，林泉以100萬元購入該幅面積約6,000平方呎的農地，同年12月已收政府警告信，指該地段上有違契構建物，要求28日內拆除；2017年2月，政府正式釘契；2018年6月，地政總署發出重收文書，宣告已充公該幅土地。

地政總署回應《香港01》查詢時指，大埔地政處於2015年已發現該處有人不合法佔用政府土地，並違契興建一座兩層高、佔地共237平方米（約2,550平方呎）築有高牆的住宅，當中1,776平方呎位於上述地段的私人農地上，775平方呎位於毗鄰的政府土地上。

換言之，林泉於2016年8月將僭建房屋連農地一同購入，地政總署同年發出警告，而林泉一直未理會。地政總署指出，由於經多次警告業權人仍未糾正，且違規性質嚴重，政府於今年6月正式將該土地充公。
低死

爭取見成效

土地問題咪就是呢D自私的人做成

上屆區選，見個呢個林泉，幫民建聯助選，同班大媽弱智仔式單單打打，又同班大媽un下un下咁鳩叫，都唔知做乜鳩，唔講真係唔知佢做過區議員

仲住緊呀

竟然會做野

收左呢間 大灣區比間再大既佢
之後順手收晒你班圍頭佬皮

唔一定，早幾年新界班士佬已對抗緊民建聯來新界插旗問題，睇來派別鬥爭